自製日式大阪燒「附自製大阪燒醬汁」

大家好，我係子言張

我終於搵返份工啦少左時間上來找數

我突然之間有一日心血來潮好想食大阪燒

但係靈魂所在就係佢個醬汁！

仆街係一田嗰啲買成20$-30$支，仲要唔係成日用

把心一橫，決定都係自己整

材料 (2個大阪燒份量)
(如只需製作一個大阪燒，請將以下份量全部減半)
椰菜.....半個
甘筍.....半條
洋蔥.....半個
京蔥.....1條
麵粉.....250克
雞蛋.....2隻
煙肉.....3塊
蝦.......10隻

調味料
日式沙律醬、濃縮鰹魚汁、浙江醋、燒肉汁、鰹魚碎、胡椒粉、鹽、糖、生粉

雞蛋打到大碗內，倒入250克麵粉、一匙鹽、一湯匙濃縮鰹魚汁

準備一杯清水，一邊攪拌一邊倒入清水，今次約需兩杯半左右清水，攪拌至流質狀

椰菜切碎、甘筍切粒、洋蔥切粒，倒入漿內並撈勻

隨個人喜好加入其他配料(如京蔥、蝦、墨魚等)煙肉切成片

倒入80ml燒肉汁、40ml濃縮鰹魚汁、20ml浙江醋到鍋裡，開火加熱

滾起後倒入兩匙砂糖、80-100ml清水，再開火煮滾，完全滾起後關火，然後倒入生粉水。醬汁能掛在匙羮上即可

1.冷鑊落油，油熱後倒入大阪燒漿，大約煎兩至三分鐘

在大阪燒上鋪上煙肉片，轉細火，冚蓋煎5-6分鐘
開蓋後把大阪燒翻面，冚蓋煎5-6分鐘

開蓋後，用筷子試一試大阪燒內是否熟透

再把大阪燒翻面把表面煎脆，多煎4-5分鐘後上碟

淋上大阪燒醬汁、沙律醬、青蔥、木魚花

完成！

鍾意我呢段片嘅朋友可以俾個like我啦或者可以訂閱我嘅Channel嘅！

最後附上影片

希望大家鐘意啦

哇咁多野要買，出街買算
支持言巴

唔算多又唔算少懶又唔想行咁遠

多謝醉巴

我都整過，個汁用味醂 浙醋 糖 水 日本豉油 蠔油 茄汁撈

應該都幾似

冇你果個整得咁靚！講起又想食

推下言巴先

好有心機整

建議加埋准山泥，口感再好食啲

山藥泥

突然發現我食咗幾次唔熟嘅大阪燒唔怪肚痛

你啲醬仲痴住？

最近好想食大阪燒

個醬都係買現成算